@inproceedings{Khaldi-Abdaoui-Benamara-Sigel-Aussenac-Gilles:TALN:2020,
    author = "Khaldi, Hadjer and Abdaoui, Amine and Benamara, Farah and Sigel, Gr\'egoire and Aussenac-Gilles, Nathalie",
    title = "Classification de relations pour l'intelligence \'economique et concurrentielle",
    booktitle = "Actes de la Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles. Volume 2 : Traitement Automatique des Langues Naturelles (Articles longs)",
    month = "6",
    year = "2020",
    address = "Nancy, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "27-39",
    note = "Relation Classification for Competitive and Economic Intelligence ",
    abstract = "L'extraction de relations reliant des entit\'es par des liens s\'emantiques \`a partir de texte a fait l'objet de nombreux travaux visant \`a extraire des relations g\'en\'eriques comme l'hyperonymie ou sp\'ecifiques comme des relations entre g\`enes et prot\'eines. Dans cet article, nous nous int\'eressons aux relations \'economiques entre deux entit\'es nomm\'ees de type organisation \`a partir de textes issus du web. Ce type de relation, encore peu \'etudi\'e dans la litt\'erature, a pour but l'identification des liens entre les acteurs d'un secteur d'activit\'e afin d'analyser leurs \'ecosyst\`emes \'economiques. Nous pr\'esentons B IZ R EL, le premier corpus fran\c{c}ais annot\'e en relations \'economiques, ainsi qu'une approche supervis\'ee \`a base de diff\'erentes architectures neuronales pour la classification de ces relations. L'\'evaluation de ces mod\`eles montre des r\'esultats tr\`es encourageants, ce qui est un premier pas vers l'intelligence \'economique et concurrentielle \`a partir de textes pour le fran\c{c}ais.",
    keywords = "Classification de relation, Relation \'economique, Ressource linguistique.",
    url = "http://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2020/120.pdf"
}
